---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（二十六）迷失的朋友"
category: Other
summary: "既然朋友容易迷失，我们该何去何从？我觉得最好的就是顺其自然，无需刻意做什么。懂你的不需要解释，不懂你的更无需解释。因为懂你的当然懂你，解释只是多余之举，不懂你的始终不懂你，解释又有何用？人生之于世，很多事情是强求不来的，即使强求，也是强扭的瓜不甜，或许还是会失去。得之我幸，失之我命，又或许是命中注定，很多时候不得不相信冥冥之中自有定数。我想最好的心态莫过于此。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 迷失
- 朋友
---

`文/温国兵`

我在用迷失的文字记录自己的青春，尝试着用诗人的视角临摹渐逝的流年，殊不知我只是沧海一粟，无名小卒，不能书写偌大的世界，只能挽腕独自长叹：不过如此。

大三结束也暗示着我的大学生涯即将结束，此时每个人都有自己的想法，每个人都有自己的追求，每个人都有自己的选择，不说选择是否适合自己，但至少是在谋求生计。分道扬镳，大道转角，和很多同学变成了熟悉的陌生人，想起多年以后你不识我，我不知你，心里有一种莫名的伤感。

相遇便是缘分，相知相识更是不知前世多少岁月的修炼。你说缘分真是神奇，有缘千里来相会，无缘对坐不相见。我们每个人都是大千世界的沧海一粟，是缘分让我们有机会同窗三载，是缘分让我们彼此相惜，是缘分让我们在赛道上一起奔跑，是缘分让我们在图书馆一起接受书籍的洗礼，但是，又是缘分让我们彼此冷漠，又是缘分让我们越走越远，又是缘分让我们形同陌路，又是缘分让我们彼此相离。或许是缘来相聚，缘尽相散，如此这般，不过如此。

![Lost friend](http://i.imgur.com/P8DS2Vw.png)

常言“朋友多了路好走”，可见朋友的重要性。一个人是否能成功，关键在于对资源的整合能力，特别是人脉。还有句话是这样的：学历是铜牌，能力是银牌，人脉是金牌，也足以说明人脉的重要性。在中国这个“人情味”很足的国家里，什么人脉啊，关系啊就显得尤其重要。写到这里，好吧，有点偏题了。当然，人脉并不等于朋友，人脉中你找别人帮忙很多都是情面和利益关系，朋友的话也有很多种，有酒肉朋友，有一生知己，有蓝颜红颜，有普通朋友……如此种种。一生知己是可遇不可求的，有些一生知己是相识很久，甚至是青梅竹马然而有些人是萍水相逢，却似故人那般，相见恨晚。一生知己数量肯定是很少的，如果很多人你都把他当做一生知己，只能说那不是真正的一生知己。这样的朋友也需要用心经营，那将是人生的一大笔财富。

迷失，特别是朋友之间的迷失那是很正常的。如果没有共同话题，如果没有共同的境界，如果没有一样的圈子，肯定会越走越远。但是要相信真正的友情好似一坛好酒，越久越醇，越久越珍贵。多年以后，即使以前从未联系或者联系甚少，一声需要帮忙的，一声遇到困难的，都会马上伸出援助之手，都会马上交心排忧解难，不管身边有多少琐事缠身，或许人生得一如此知己，算是大幸。

既然朋友容易迷失，我们该何去何从？我觉得最好的就是顺其自然，无需刻意做什么。懂你的不需要解释，不懂你的更无需解释。因为懂你的当然懂你，解释只是多余之举，不懂你的始终不懂你，解释又有何用？人生之于世，很多事情是强求不来的，即使强求，也是强扭的瓜不甜，或许还是会失去。得之我幸，失之我命，又或许是命中注定，很多时候不得不相信冥冥之中自有定数。我想最好的心态莫过于此。

迷失，人之常情，世之常理，不过如此。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/9500233" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（二十六）迷失的朋友" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（二十六）迷失的朋友" /></a>

题图来自：<a href="http://smallscreenscoop.com/claire-kate-lost/37069/" target="_blank">SmallScreenScoop</a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
